\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Akolyth}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Humanoide (jedes Volk), jede Gesinnung}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {10},
        hit-points  = {9 (2W8)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 10,
        dex = 10,
        con = 10,
        int = 10,
        wis = 14,
        cha = 11
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heilkunde +4, Religion +2},
        senses = {Passive Wahrnehmung 12},
        languages = {Eine beliebige Sprache (normalerweise Gemeinsprache)},
        challenge = 1/4
    ]

    % Traits

        \DndMonsterAction{Zauberwirken}
        Der Akolyth ist ein Zauberwirker der 1. Stufe. Sein Attribut zum Zauberwirken ist Weisheit (Zauberrettungswurf-SG 12, +4 auf Treffer mit Zauberangriffen). Der Akolyth hat folgende Klerikerzauber vorbereitet:
        \begin{DndMonsterSpells}
            \DndMonsterSpellLevel{Heilige Flamme, Licht, Thaumaturgie}
            \DndMonsterSpellLevel[1][3]{Heiligtum, Segnen, Wunden heilen}
        \end{DndMonsterSpells}

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Knüppel}
        Nahkampfwaffenangriff: +2 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 2 (1W4) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Knüppel,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+2,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=2 (1W4),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
